#Event loop

####1. 栈，堆，队列

![](/assets/stack-heap-queue.png)

例子：
```
function f(b){
  var a = 12;
  return a+b+35;
}

function g(x){
  var m = 4;
  return f(m*x);
}

g(21);
```
##### stack(栈)
1. 调用 g 的时候，创建了第一个 堆栈帧 ，包含了 g 的参数和局部变量。
2. 当 g 调用 f 的时候，第二个 堆栈帧 就被创建、并置于第一个 堆栈帧 之上，包含了 f 的参数和局部变量。
3. 当 f 返回时，最上层的 堆栈帧 就出栈了（剩下 g 函数调用的 堆栈帧 ）。
4. 当 g 返回的时候，栈就空了。

#### heap(堆)
对象被分配在一个堆中，一个用以表示一个内存中大的未被组织的区域。

#### queue(队列)
* 一个 JavaScript 运行时包含了一个待处理的消息队列。
* 每一个消息都与一个函数相关联。
* 当栈为空时，从队列中取出一个消息进行处理。这个处理过程包含了调用与这个消息相关联的函数-```callback```（以及因而创建了一个初始堆栈帧）。
当栈再次为空的时候，也就意味着消息处理结束。 

####2. Event Loop(事件轮询)

![](/assets/event loop.png)

1. 所有同步任务都在主线程上执行，形成一个执行栈（execution context stack）。
2. 主线程之外，还存在一个"任务队列"（task queue）。只要异步任务有了运行结果，就在"任务队列"之中放置一个事件。
3. 一旦"执行栈"中的所有同步任务执行完毕，系统就会读取"任务队列"，看看里面有哪些事件。那些对应的异步任务，于是结束等待状态，进入执行栈，开始执行。
4. 主线程不断重复上面的第三步。
